\markdownRendererDocumentBegin
\markdownRendererSectionBegin
\markdownRendererHeadingOne{Problemas durante el proyecto}\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererSectionBegin
\markdownRendererHeadingTwo{Estos fueron los problemas con más ocurrencias y/o más dificultosos durante la realización del proyecto:}\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererStrongEmphasis{Indexación base-1 vs base-0}: La diferencia de indexación entre MATLAB (base 1) y C++ (base 0) causó errores sutiles pero críticos. Tuvieron que implementar toda la clase Matrix con indexación base-1 para mantener compatibilidad directa.\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererStrongEmphasis{Orientación de vectores}: MATLAB maneja vectores fila y columna de forma implícita, pero en C++ hay que ser explícito. Los problemas de concatenación vertical vs horizontal generaron muchos bugs difíciles de detectar.\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererStrongEmphasis{Propagación silenciosa de errores}: El problema más insidioso fue que al tener funciones que dependen unas de otras (como \markdownRendererCodeSpan{anglesg} que llama a \markdownRendererCodeSpan{gibbs}, que usa \markdownRendererCodeSpan{angl} y \markdownRendererCodeSpan{unit}), un pequeño error en una función base se propagaba en cascada a través de toda la cadena de cálculos. Los errores se acumulaban y se manifestaban como resultados aparentemente correctos pero numericamente incorrectos varios niveles arriba, haciendo el debugging extremadamente complejo porque el fallo real estaba enterrado en funciones de bajo nivel.\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererStrongEmphasis{Precisión numérica}: Diferencias mínimas en cálculos de punto flotante entre MATLAB y C++ causaron divergencias en algoritmos iterativos. Se ve en el código que tuvieron que ajustar tolerancias y criterios de convergencia.\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererStrongEmphasis{Condiciones de error}: Las cadenas de error exactas (' ok' vs 'not coplanar') tenían que coincidir al caracter, incluyendo espacios. Los algoritmos como \markdownRendererCodeSpan{gibbs} dependían de estas comparaciones exactas.\markdownRendererInterblockSeparator
{}\markdownRendererStrongEmphasis{Testing y validación}: Verificar que cada función traduzida produjera exactamente los mismos resultados que MATLAB requirió crear casos de prueba exhaustivos y frameworks de comparación robustos.
\markdownRendererSectionEnd 
\markdownRendererSectionEnd \markdownRendererDocumentEnd